[MTR 遍地開花] 東鐵綫車長的心聲

致港鐵行政總裁 金澤培先生
車務經理 鄭建寧先生
東鐵線列車員工經理 冼東昌先生

敬啟者，我們乃一群關心7月21日元朗站受到恐怖襲擊的東鐵車長，對於公司於昨日(24日)所發出的聲明，我們感到遺憾及憤怒。

7月21日晚上發生的元朗站恐怖襲擊事件中，不但乘客和車站同事遭襲擊，連車務控制中心（OCC）在元朗站面對巨大安全威脅時，仍貿然指令車長清客，妄顧列車乘客安全，最後造成大量受傷的情況，OCC理應負上責任。

OCC掌管所有車站月台、大堂CCTV的監察權限。我們非常質疑在大堂恐怖襲擊事件發生時，究竟OCC有否第一時間用CCTV密切監察事態發展，如有，哪是否CCTV系統出現缺陷導致TC無法在情況惡化前及時作出應變措施？

而事後在公司的新聞稿中，我們絲毫不見有提及過OCC決策失當，反指車長「沒有察覺暴力發生」，意圖將責任推卸在車長身上。導致該車長後來遭網民起底、受盡辱罵，我們認為公司的處理手法極度可恥及不負責任，令一眾前線員工對高層失去信心及背負罔顧乘客安全的罪名。

對此我們要求公司完整交代7月21日元朗站受到恐怖襲擊經過，包括公開車站CCTV片段及相關完整無線電對話錄音，給員工和公眾合理解釋！

港鐵每日有數以百萬計的乘客量，對於公司無法保障乘客及職員的安全，我們感到非常擔憂！眼見車站鐵閘能被暴徒輕易拉起，實在令人驚訝。我們促請公司檢討現行的措施及設備是否有能力應付同類情況，把損傷減至最低。

不忿的東鐵綫車長們上
2019年7月25日

推

光復香港 時代革命

借個位 好文冇人幫手推
[置頂] 打完飛機未，打完就入黎傾正經野呀！！ 727 反黑遊行 5+1 訴求

火車車長好鍾意show鎖匙

HSR 助推

借位 順手幫推 麻煩幫幫手

【越洋幫拖】喺美國嘅香港人想收集警暴證據交畀美國警察同議員

港鐵不合作運動

推
齊上齊落

車長們真心respect

支持

東咩鐵呀屌你老母啦MTR
九廣鐵路KCR呀

冼東昌好似係輔警

occ真心成班人成日都係不食人間煙花咁撚樣

推到MTR膠層回應

知道點解東鐵今日出事未

叫開火車

連架工程車都不合作

Push

不如你地都一齊罷工啦

push

火車 曝露年齡

車長們多謝你哋發聲
明白你哋有需要聽上頭指令
但若果不幸有類似事件再次發生
請當機立斷 做你認為正確嘅決定
因為你嘅決定 係可以令傷亡減少
香港人亦會無條件支持你哋
香港加油 天佑我城！

推推推

Pish

真係要推爆 DKLM

respect

唔通叫地鐵？

Push. 港鐵高層都係屌姆星，淨係識射波落基層員工度。

可唔可以用手寫，唔好p字？
唔係就會屈小姐重現

當時一定有黑警坐陣mtr控制中心

希望大家唔好再怪西鐵車長啦
見到好多mtr車長都屌話係mtr卸責

車長加油

反到反了

1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷暴動定性
3.釋放被捕義士並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

光復香港，時代革命

九巴加地鐵
新城快啲出嚟

屌！忍撚夠啦 連仔肯做野未？

東鐵今日事件已等同聯署聲明

推呀！We Connect!

支持車長

鼓勵車長打上電台，爆佢老母大獲

算唔算爆左料指證港鐵叫人落車

大部分東鐵沿線嘅人都叫東鐵做火車
以前KCR九龍塘轉MTR
啲人叫火車轉地鐵

感動 + respect

還原真相

車長請罷工 你地罷工=全港經濟癱瘓

擺明係occ錯啦
車長根本只係擺設 咩都係occ tc果邊遙控既
成班人坐係間房睇cctv 商量好趕人落車 比人屌就推個波話車長唔識應變 面皮厚到呢

呢隻emka好似係東鐵先用？

火車佬團結到 O 能左咀

西鐵控制室責無旁貸

Fanny 姐 同 冼Sir 唔洗再研究喇

火車友

推！

等睇出通告話唔準影公司鎖匙

而家佢地班crew係出面做死 佢地就係到做廢嘢
呢啲咪mtr作風囉

車長好波

up

勇武

[抗議警黑合作] 全民港鐵戴頭盔 全民出街戴頭盔 日常

咁睇黎今日單野，擺明就係有司機做野
阻住我返工

我有份影！捉我呀黑警洗車窗！！

推
光復香港
時代革命

利申我副眼鏡唔係日本買的

黎啦咁多位

respect車長

得！

聽日再民眾癱瘓東鐵

車長全力支援！

佢地個office長期有冷氣嘆
飯房 休息室 Locker房就長期壞冷氣
係車頭焗咗個幾鐘 落地都要流住汗食飯
休息室張沙發爛仲要有蚤咬 都唔肯換

呀也 到站睇清楚慢慢開呀 有燈和又慢慢閂 哎呀夾到嘢 又開返 又有燈呀再閂門 播多次DPA 閂得門又夾野 開返門 又有燈呀再閂門 播多次DPA 閂得門又夾野 我再開返 又有燈呀再閂門和 播多次DPA 閂得門 又夾野 call上去找人睇 閂得哂 無門燈和再開返 我又開又閂 你吹得我漲咩～

佢自己間房就涼到爆死黑警

你班顽皮仔係咪想比藤条十三郎教下

有埋車匙

香港人多謝你地車長! 每日將市民接送番工番學!
多謝為香港人發聲!

繼續推

快d 公佈CCTV, 唔要假/已剪接錄音！！

借位

一人一信舉報地鐵、SHK、鄧炳強

審計署召喚

幾時到西鐵